SPRING MCQ QUESTIONS

 
Q 1. Which of the given below are the layers of Spring IO platform? 
	1). Execution
	2). Foundation
	3). Co-ordination
	4). All of the above
	Solution :
	option [4] is correct

Q 2. Which of the given option represents loose coupling?
	1). public class Person
		{
			private Address address;
			public Person()
				{
					this.address = new Address();
				}
		}
	2). public class Person
		{
	private Address address;
	public Person(Address address)
	{
	this.address = address; 
	}
	}
	3). Both 0 and 1
	4). none of the above
	
	Solution :
	option [2] is correct


Q 3. Which element in the spring configuration file is used to tell the Spring container about a class and how it should be configured.            
	1). <bean>
	2). <id>
	3). <class>
	4). <beans>
	
	Solution :
	option [1] is correct

Q 4. <bean id="currencyConverter" class="training.Spring.CurrencyConverterImpl">
     <property name="exchangeRate" value="44.50" /></bean>

	Which type of dependency injection is used in above code?
	1). Setter Injection
	2). Constructor Injection
	3). Interface Injection
	4). No dependency injection is used
	
	Solution :
	option [1] is correct

Q 5. Which of the given below are the layers of Spring IO platform? 
	1). byName
	2). byType
	3). byId
	4). autodetect
	
	Solution :
	option [3] is correct

Q 6. Look at the bean below. 

	public class ExampleBean 
	{

	  private int years;             
          private String ultimateAnswer;
	
    	  public ExampleBean(int years, String ultimateAnswer) 
		{
        	  this.years = years;
	          this.ultimateAnswer = ultimateAnswer;
	        }
        }

	
What would be the value of index, to instantiate the bean using constructor injection?

	<bean id="exampleBean" class="examples.ExampleBean">
  	<constructor-arg index="_____"><value>7500000</value></constructor-arg>
  	<constructor-arg index="_____"><value>42</value></constructor-arg>
	</bean>


	1). '0 and 1
	2). '1 and 2
	3). Start-index value does not matter
	4). There is no attribute called index with the <constructor-arg> element
	
	Solution :
	option [1] is correct


Q 7. Which of the given statement is true about spring boot?
	1). Dynamically wires up beans
	2). No requirement of XML configuration
	3). Increases the size of build file
	4). Increases the boiler plate code
	
	Solution :
	option [1,2] are correct


Q 8.     <bean id="datasource" class="com.spring.ConnectionDataSource">
	 <property name="url"><value>${url}</value></property>
         <property name="driver"><value>${driver}</value></property>
         <property name="username"><value>${username}</value></property>
 	 <property name="password"><value>${password}</value></property>
	 </bean>

	 <bean id="placeHolderConfig" 
	 class="org.springframework.beans.factory.config.PropertyPlaceholderConfigurer">
	 <property name="_______"><value>_________</value></property>
	 </bean>

	What must go into the blanks?
	1). '1-base 2-properties
	2). 1-location 2-properties file name
	3). '1-resource 2-properties file name
	4). 1-location 2-property
	
	Solution :
	option [2] is correct


Q 9. Which of the given options are implementation of BeanFactory?
	1). XMLBeanFactory
	2). DefaultListableBeanFactory
	3). JNDIBeanFactory
	4). StaticBeanFactory
	

	Solution :
	option [1,2] are correct



Q 10. Which implementation of 'Application Context' loads context definition from an XML file contained within a web application           
	1). ClassPathXmlApplicationContext
	2). FileSystemXmlApplicationContext
	3). XmlWebApplicationContext
	4). none of the above


	Solution :
	option [3] is correct


Q 11. Which of the given options are implementation of DataSource?
	1). BasicDataSource
	2). ConnectionDataSource
	3). DriverManagerDataSource
	4). PoolingDataSource
	
	Solution :

	option [1,3,4] are correct


	Q 12. Which of the given syntax is correct to get a unique instance of a bean each time it is asked for?
	1). <bean id=“foo” class=“com.igate.Foo” scope=“prototype” />
	2). <bean id=“foo” class=“com.igate.Foo” scope=“singleton” />
	3). <bean id=“foo” class=“com.igate.Foo” scope=“request” />
	4). <bean id=“foo” class=“com.igate.Foo” scope=“session” />

	
	Solution :
	option [1] is correct



Q 13. Given the code snippet below, which of the following statements are true?
  
        @PersistenceContext
        private EntityManager entityManager;
        public void registerUser() {
        User usr = new User(); // Line 1
     	usr.setName(“John”); // Line 2
     	entityManager.persist(usr); // Line 3
    }           
                                        Please choose all the answers that apply:
	1). At line 1 the user instance is a managed Entity
	2). At line 1 the user instance is a new Entity
	3). At line 1 a new record will be inserted in the user table
	4). At line 2 the entityManager will immediately reflect user name change to the database
	5). At line 3 the entityManager will immediately reflect user name change to the database
	
	Solution :
	option [2,5] are correct


Q 14. Which of the given class is configured for internationalization?
	1). CustomEditorConfigurer
	2). PropertyPlaceHolderConfigurer
	3). ResourceBundleMessageSource
	4). AspectJWeaving
	
	Solution :
	option [3] is correct


Q 15.       <util:list id="cities">
	    <bean class=“trg.spring.City"
            p:name="Chicago" p:state="IL" p:population="2853114"/>
            <bean class=" trg.spring.City"
            p:name="Atlanta" p:state="GA" p:population="537958"/>
     	    <bean class=" trg.spring.City"
            p:name="Dallas" p:state="TX" p:population="1279910"/>
      
	   </util:list>
	Which of the given statement is true about above code?
	1). It will create a bean of type java.util.List that contains all of the values or beans that it contains.
	2). util:list need to be replaced by list
	3). p is the namespace used to set properties of beans
	4). All of the above
	
	Solution :
	option [1,3] are correcT

Q 16. How many ways you can configure EntityManagerFactory in Spring?
	1). LocalEntityManagerFactoryBean
	2). EntityManagerFactory lookup over JNDI
	3). LocalContainerEntityManagerFactoryBean
	4). All of the above


	Solution :
	option [4] is correct


Q 17. Consider the following SpEL expression:

	<property name=“smallCities" value="#{cities.?[population lt 100000]}"/> 

	Which of the folloing statements are correct about this code?(Assume that cities is a list that exists)           
	1). This example uses a projection operator
	2). This example uses a selection operator
	3). It retrieves list of cities whose population is less than 100,000
	4). The "smallCities" property will be wired with list of cities objects
	
	Solution :
	option [2,3,4] are correct

Q 18. The projection operator in SpEL is:           
	1). .?[]
	2). .![]
	3). #{}
	4). .#[]
	
	Solution :
	option [2] is correct

Q 19. SpEL's __________ operator gives access to static methods and constants on a given class           
	1). #{}
	2). T()
	3). Type
	4). Ternary
	
	Solution :
	option [2] is correct

Q 20. Which of the given annotation is used to execute spring boot application?
	1). @Configuraton
	2). @EnableAutoConfiguration
	3). @Resource
	4). @Bean
	
	Solution :
	option [2] is correct.

Q 21.Classes annotated with __________ are identified as persistent classes by the annotatedClasses property of the AnnotationSessionFactoryBean.                                 
	1). @Persist
	2). @Mapping
	3). @Repository
	4). @Entity

	Solution :
	option [4] is correct


Q 22. To use repository from Sping Data, create an interface to extend following interface
	1). org.springframework.data.repository.Repository(T,ID extends Serializable>
	2). org.springframework.data.repository.Repository(ID extends Serializable,T>
	3). org.springframework.data.repository.Repository(<T >)
	4). 4) none of the above.


	Solution :
	option [1] is correct



Q 23. Which DataSource matches the following description ?                                  

	"You want to acquire the connection only once and hold on to it. 
	You should call the destroy() method when you are done with database processing."
	1). AbstractDataSource
	2). SingleConnectionDataSource
	3). BasicDataSource
	4). DriverManagerDataSource


	Solution :
	option [2] is correct

Q 24. Container-managed and application-managed entity managers are associated with an EntityManagerFactory instance.
	1). TRUE
	2). FALSE

	Solution :
	option [1] is correct



Q 25. Spring’s core transaction management abstraction is based on the interface?
	1). PlatformTransaction
	2). PlatformTransactionManager
	3). TransactionManager
	4). PlatformManager
	
	
	Solution :
	option [2] is correct
